{
    "question": "HAR    TANGGAL\r\n: SEN\r\nI. PILIHAN GANDA\r\nPilihlah salah satu jawaban a,b,c,d, dibawah ini diantara satu yang palin\r\n1.\r\n5.\r\na.\r\nIstilah \u201cNusantara\u201d sering kita baca dalam buku-\r\nbuku pelajaran. Arti kata \u201cNusantara\u201d adalah ....\r\nKepulauan yang diantarai oleh dua samudera,\r\nyakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua\r\nbenua Asia dan Australia\r\nb. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua samudera\r\ndan dua benua\r\nC. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua benua\r\nAsia dan benua Amerika yang terletak di\r\nantara lautan Hindia\r\nd. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua\r\nbenua dan dua samudera\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kepulauan yang diantarai oleh dua samudera,</p><p>yakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua</p><p>benua Asia dan Australia</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perhatikan-kedudukan-pancasila-dalam-negara-kesatuan-republik-ind-550",
            "question": "Perhatikan kedudukan pancasila dalam negara kesatuan republik indonesia dibawah ini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf kurang jelas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-yang-mendiami-pulau-jawa-diantaranya-adalah-547",
            "question": "Suku yang mendiami pulau Jawa diantaranya adalah.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>suku Sunda......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Suku Baduy</p><p>2. Suku Jawa</p><p>3. Suku Samin</p><p>4. Suku Tengger</p><p>5. Suku Osing</p><p>6. Suku Sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://yoursay.suara.com/amp/news/2021/02/16/123634/tak-hanya-jawa-inilah-suku-suku-lain-yang-berasal-dari-pulau-jawa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-syarat-keberhasilan-suatu-integritasi-adalah-375",
            "question": "Salah satu syarat keberhasilan suatu integritasi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa mereka berhasil saling mengisi kebutuhan-kebutuhan satu dengan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-tujuan-nasional-bangsa-indonesia-yang-hendak-dicapai-melalui-189",
            "question": "43. Tujuan nasional bangsa Indonesia yang hendak dicapai melalui upaya pembangunan nasional, tercantum    dalam Pembukaan UUD NRI Tahun 1945, salah satu tujuannya adalah memajukan kesejahteraan umum.\r\nBuatlah 4 contoh pelaksanaan tujuan tersebut di lingkungan sekolah!\r\n\r\n44. Pemberian otonomi yang seluas-luasnya kepada daerah, memungkinkan setiap daerah untuk\r\nberkembangnya keberagaman daerah sesuai dengan potensi, budaya dan kekayaan yang dimiliki daerah\r\nmasing - masing yang berdampak bagi peningkatan kesejahteraan masyarakat yang ditandai dengan\r\npeningkatan indeks pembangunan manusia dan peningkatan Kesehatan, Pendidikan dan pendapatan\r\nmasyarakat.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) peran daerah dalam mempertahankan NKRI!\r\n\r\n45. Setiap warga negara, tanpa kecuali sesuai dengan kedudukannya masing-masing memiliki hak dan\r\nkewajiban untuk turut serta dalam upaya bela negara, pertahanan, dan keamanan negara.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) perwujudan upaya bela negara di lingkungan\r\nsekolah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>43. tidak merusak fasilitas sekolah, Menyimak dengan khidmat saat guru menerangkan, Melaporkan teman yang melakukan bully, Melaksanakan tugas piket sesuai jadwal.</p><p></p><p>44. Mempertahankan bentuk dan keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia, Meningkatkan kesejahteraan masyarakat dalam bidang kesehatan, pendidikan, dan pendapatan masyarakat, Memajukan bangsa melalui inovasi dan kreativitas aparatur sipil negara di daerah, Melaksanakan pembangunan nasional untuk meningkatkan pemerataan pendapatan masyarakat, kesempatan kerja, lapangan berusaha, kesempatan dan kualitas pelayanan publik, dan daya saing daerah.</p><p></p><p>45. Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa.</p><p>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah</p><p>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah</p><p>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai - nilai pancasila.</p><p>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-toleransi-dan-kerukunan-hidup-bermasyarakat-450",
            "question": "Apa toleransi dan kerukunan hidup bermasyarakat???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*toleransi adalah menghargai orang lain baik itu pendapat.dan sebagainya</p><p>*kerukunan hidup bermasyarakat adalah saling tolong menolong Tampa memandang latar belakang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-dan-ada-kesimpulan-858",
            "question": "Apa itu Hak Dan Kewajiban! \r\n panjang Penjelasan Dan Ada Kesimpulan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>Kewajiban adalah bagian penting bagi manusia sebagai makhluk sosial. ... Sebagai anggota dari masyarakat, seseorang harus berperilaku sesuai dengan ketentuan yang telah disetujui bersama.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa Contoh Hak : </p><p>*Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak.</p><p>*Hak membela Negara.</p><p>*Hak berpendapat.</p><p>*Hak kemerdekaan memeluk agama.</p><p>*Hak mendapatkan pengajaran.</p><p>*Hak untuk mengembangkan dan memajukan kebudayaan nasional Indonesia.</p><p>*Hak ekonomi untuk mendapatkan kesejahteraan sosial. </p><p></p><p>Beberapa Contoh kewajiban :</p><p>*Wajib membayar iuran pemakaian listrik setiap bulannya.</p><p>*Wajib menjaga sopan santun ketika bertemu tetangga di lingkungan sekitar.</p><p>*Wajib menggunakan helm atau sabuk pengaman saat berkendara. </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Hak wajib dilaksanakan karena?</p><p>Karena hak yang kita miliki terdapat hak orang lain yang wajib dihargai. Sehingga hak dan kewajiban yang kita lakukan tidak hanya berdampak bagi diri sendiri, tetapi juga orang lain.</p><p></p><p>Kewajiban wajib dilaksanakan karena?</p><p>karena kewajiban merupakan sesuatu yang mutlak harus dilaksanakan, apabila kewajiban ditunaikan dengan baik, maka kita akan mendapatkan hak dengan sendirinya tanpa kita tuntut, sebab melaksanakan kewajiban merupakan cara kita</p><p>berterima kasih kepada orang tua </p><p></p><p> JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2728<strong> Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak adalah segala sesuatu yang wajib/mutlak kita dapatkan setelah kita mengerjakan kewajiban kita</p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban adalah segala sesuatu yang wajib kita kerjakan/laksanakan agar kita dapat menuntut hak kita</p><p></p><p>\u2728<strong> Penjelasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak merupakan sesuatu yang harus kita dapatkan agar pelaksanaan kehidupan kita dapat terpenuhi dan dapat memberi keleluasaan pada yang bersangkutan untuk pelaksanaan. </p><p>   hak merupakan milik,kewewenangan, dan kepunyaan seseorang yang wajib didapat atas aturan/suatu undang-undang yang telah ditentukan</p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban merupakan konsekuensi dari pelaksanaan hak yang bersifat wajib dilakukan/dilaksanakan.</p><p>  selain untuk menuntut hak, kewajiban harus dikerjakan dengan rasa tanggung jawab agar hasilnya akan maksimal serta mendapatkan penuntutan hak dengan maksimal pula</p><p></p><p>\u2728<strong> </strong><strong>kesimpulan </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>lebih </strong><strong>menonjol</strong><strong> </strong><strong>dari </strong><strong>kewajiban</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>tidak </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>dipisahkan </strong><strong>karena </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>adalah </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>wajib </strong><strong>ada </strong><strong>dalam </strong><strong>setiap</strong><strong> </strong><strong>kehidupan</strong><strong> </strong><strong>seseorang</strong><strong>.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>kenikmatan</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sedangkan</strong><strong> </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu </strong><strong>tanggungan,</strong><strong> </strong><strong>dimana </strong><strong>seharusnya</strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong> </strong><strong>dilakukan</strong><strong> secara</strong><strong> </strong><strong>seimbang.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>bersifat</strong><strong> </strong><strong>individual</strong></p><p></p><p><strong>[tex]terimakasih[/tex]</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-812",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasi diketik oleh\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal...\r\n6. Daerah yang kita tempati dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Otonomi daerah diberlakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelako\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar...\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonom untuk\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\n10. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. BPUPKI<br>2. tegas dan percaya diri<br>3. 23 maret 1946<br>4. sayuti melik<br>5. 1 ayat 1<br>6. wilayah<br>7. 1 januari 2001<br>8. sistem administrasi<br>9. otonimi daerah<br>10. pemerintah daerah<br><br>maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "objek-wisata-baturaden-yang-merupakan-tempat-wisata-pendidikan-ad-240",
            "question": "Objek wisata baturaden yang merupakan tempat wisata pendidikan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Taman Kaloka Widya Mandala Baturraden atau Wisata Pendidikan Wanasuka Baturraden merupakan kebun binatang sekaligus sebagai tempat wisata edukasi yang diresmikan oleh Bupati Kepala Daerah Tingkat II Banyumas H. Djoko Sudantoko pada tanggal 17 mei 1995.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-satu-tokoh-pahlawan-dan-sikap-yg-patut-diteladani-dari-t-123",
            "question": "Tuliskan satu tokoh pahlawan dan sikap yg patut diteladani dari tokoh tersebut berdasarkan suatu latar peristiwa sejarah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ir. Soekarno</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Ir. Soekarno memainkan peranan penting dalam memerdekakan bangsa Indonesia dari penjajahan Belanda. Ia adalah Proklamator Kemerdekaan Indonesia (bersama dengan Mohammad Hatta) yang terjadi pada tanggal 17 Agustus 1945.Soekarno adalah yang pertama kali mencetuskan konsep mengenai Pancasila sebagai dasar negara Indonesia dan ia sendiri yang menamainya. </p><p>Sifat-sifat yang harus diteladani : Jiwa dan semangat merdeka nasionalisme dan patriotisme Idealisme kejuangan yang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-majapahit-merupakan-cikal-bakal-negara-indonesia-yang-be-994",
            "question": "Kerajaan majapahit merupakan cikal bakal negara indonesia yang bejaya pada abad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abad XIV</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Majapahit mencapai puncak kejayaannya ketika diperintah oleh Hayam Wuruk dengan Patih Gajah Mada. Pada tahun 1350 sampai 1389 dan menurut perhitungan kalender Gregorian itu termasuk Abad ke -14</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}